\chapter{Implementacja frontend}
\section{Drzewo projektu i opis komponentów}
Projekt Angularowy (zobacz rys.~\ref{fig:frontend}) składa się z serwisów oraz komponentów. Komponenty to najbardziej podstawowe elementy konstrukcyjne aplikacji angularowych. Z reguły komponent zawiera pliki \texttt{.html}, \texttt{.ts} oraz \texttt{.css}. Natomiast serwisy zazwyczaj to klasy o wąskim ściśle określonym celu. Dzięki odseparowaniu serwisów od komponentów serwisy są łatwe do wielokrotnego wykorzystania.
\begin{figure}[htb]
	\centering
	\includegraphics[width=.45\linewidth]{rys06/Frontend_drzewo_projektu.PNG}
	\caption{Drzewo projektu frontend}
	\label{fig:frontend}
\end{figure}
%cite angular main tutorial

\paragraph{Auth} -- serwis odpowiedzialny za logikę logowania do aplikacji. Aby zalogować użytkownika, aplikacja wykonuje zapytanie POST do serwera i sprawdza, czy odpowiedź zawiera w sobie \texttt{JWT}. W przypadku odpowiedzi o statusie 200 oraz zawierającej token w \texttt{body} zapytania HTTTP, token zostaje zapisany do local storage przeglądarki.

\paragraph{ComicCard} -- komponent odpowiedzialny za wyświetlanie pojedynczego komiksu z biblioteki użytkownika. Osadzony jest w komponencie \texttt{dashboard}.

\paragraph{ComicCardReader} -- Komponent, okno dialogowe, które otwiera się, po naciśnięciu przycisku czytaj na wybranej karcie komiksu. Służy do przeglądania czytania komiksu.

\paragraph{Dashboard} -- główny, najważniejszy komponent aplikacji frontendowej. Po zalogowaniu użytkownik jest przenoszony na ten widok, z którego ma dostęp do wszystkich najważniejszych funkcji systemu takich jak np. dodawanie lub czytanie komiksów.

\paragraph{Files} -- zawiera dwa serwisy odpowiedzialne za pobieranie pojedynczych stron komiksów oraz całych archiwów z serwera aplikacji.

\paragraph{Login} -- komponent aplikacji domyślnie ukazujący się użytkownikowi. Wyświetla okno logowania a po prawidłowej próbie zalogowania przenosi użytkownika automatycznie do widoku dashboardu. Może również przenieść użytkownika do widoku \texttt{signup}.

\paragraph{SignUp} -- komponent zawierający formularz zakładania konta. Po rejestracji automatycznie przenosi użytkownika na widok logowania.

\paragraph{Upload} -- komponent, okno dialogowe zawierające przycisk do wyboru i uploadu komiksów na serwer. Dostępny jest z widoku dashboardu.

\section{Interfejs Aplikacji}
W celu spełnienia wymagań niefunkcjonalnych dotyczących wyglądu i responsywności interfejsu, w projekcie została wykorzystana biblioteka \texttt{Angular material} zawierająca gotowe komponenty do wykorzystania. Wygląd komponentów \texttt{Angular material} jest zgodny z wytycznymi \texttt{Google Material Design}. Wszystkie elementy interfejsu są skalowalne i dostosowują się do wielkości ekranu.

\paragraph{Strona logowania} -- punkt wejściowy aplikacji, strona, która ukazuję się użytkownikowi po uruchomieniu (patrz rysunek~\ref{fig:mainPageFig}a). Pozwala na odzyskanie hasła poprzez naciśnięcie przycisku \textit{forgot your password?}, co przeniesie użytkownika na inny widok. Przycisk \textit{Register new account} przekierowuje użytkownika na widok rejestracji (patrz rysunek~\ref{fig:mainPageFig}b). Przycisk \textit{login} przenosi użytkownika na ekran \textit{dashbord} (rysunek~\ref{fig:dashboardFig}).

\begin{figure}[htb]
	\centering
	\begin{tabular}{@{}ll@{}}
		a) & b) \\
		\fbox{\includegraphics[width=0.42\textwidth]{rys06/login_page_cropped.png}} &
		\fbox{\includegraphics[width=0.42\textwidth]{rys06/Singup_cropped.png}}
	\end{tabular}
	\caption{Strona główna aplikacji a) ekran logowania, b) ekran rejestracji}
	\label{fig:mainPageFig}
\end{figure}

\paragraph{Dashboard} -- widok ukazujący się użytkownikowi aplikacji po zalogowaniu (rys.~\ref{fig:dashboardFig}). Z niego można dodawać komiksu poprzez naciśnięcie przycisku \textit{upload}, co skutkuje pokazaniem się okna dialogowego (rys.~\ref{fig:uploadFig}). Tutaj wyświetlają się wszystkie komiksy użytkownika, reprezentowane przez wyżej opisany komponent \texttt{ComicCard}. Z karty komiksu użytkownik może ją pobrać, co rozpocznie pobieranie komiksu przez przeglądarkę lub czytać co przenosi użytkownika na widok (rys.~\ref{fig:readerFid}). W wersji mobilnej boczne menu automatycznie jest ukrywane pod przyciskiem w lewym górnym rogu.
\begin{figure}[ht]
	\centering
	\fbox{\includegraphics[width=0.87\linewidth]{rys06/dashboard.png}}
	\caption{Strona widoczna po zalogowaniu -- Dashboard}
	\label{fig:dashboardFig}
\end{figure}
\begin{figure}[ht]
	\centering
	\fbox{\includegraphics[width=0.25\linewidth]{rys06/DashboardMobile.png}}
	\caption{Dashboard - Wersja mobilna}
	\label{fig:dashboardFigMobile}
\end{figure}
\clearpage
\paragraph{Czytnik komiksów} -- widok  ukazujący się po naciśnięciu przycisku \textit{read} na jednym z komiksów na widoku \textit{dashboardu} (rys.~\ref{fig:readerFid}). Pozwala przewijać strony komiksu do przodu i do tyłu. Naciśniecie na zaciemnioną część ekranu zamyka okno czytnika komiksów.
\begin{figure}[htb]
	\centering
	\fbox{\includegraphics[width=0.87\linewidth]{rys06/ComicReader.png}}
	\caption{Czytnik komiksów}
	\label{fig:readerFid}
\end{figure}

\paragraph{Upload komiksów} -- widok wyświetlający się po naciśnięciu przycisku \textit{upload} na panelu bocznym widocznym na widoku \textit{dashboard} (rys.~\ref{fig:uploadFig}). Po naciśnięciu przycisku \textit{Add files} użytkownik może wybrać kilka plików, które zostaną wysłane do serwera po wybraniu opcji \textit{upload}. Po zakończeniu przesyłania plików do serwera lub kliknięciu przycisku \textit{cancel} okno dialogowe jest zamykane.
\begin{figure}[ht]
	\centering
	\fbox{\includegraphics[width=0.92\linewidth]{rys06/UploadComponent.png}}
	\caption{Okno dialogowe uploadu komiksów}
	\label{fig:uploadFig}
\end{figure}